[{"question":"В небольшой город приехал в командировку инженер, поселился в одноместный номер в гостинице. Вечером лег спать, но полночи не мог заснуть. Потом встал, набрал телефонный номер, ничего не сказал, лег и спокойно заснул.  \n","answer":"Он позвонил громко храпящему соседу за стенкой."},{"question":"Человек пошел на пляж, а на следующий день его уволили за профнепригодность.\n","answer":"Человек работал диктором на радио. На пляже он решил искупаться и чуть не попал в пасть акулы. От пережитого потрясения он стал заикаться."},{"question":"Ковбой заходит в бар и просит у бармена стакан воды. Ни слова не говоря, бармен выхватывает из-за пояса пистолет и стреляет вверх. Ковбой говорит \"спасибо\" и уходит. \n","answer":"У ковбоя была икота. От испуга он перестал икать - и вода ему больше не нужна."},{"question":"Жил-был парень Билл. Он любил Мэри. Однажды, когда Билл был в кафе, разразилась сильная гроза. Когда Билл вернулся домой, он увидел распахнутое окно и лежащую среди осколков стекла в луже воды мертвую Мэри. Что произошло? \n","answer":"Мэри - это рыбка Билла. Во время грозы от порыва ветра аквариум с Мэри упал со стола на пол и разбился."},{"question":"Hа палубе корабля, стоящего в миле от берега, стояла девушка. Вдруг на палубу упала человеческая рука. \n","answer":"Два брата влюбились в эту девушку и поспорили, кто из них быстрее проплывет от берега до корабля. Критерием достижения цели было касание рукой борта корабля. Один из братьев, видя, что проигрывает, отрезал свою руку и кинул на палубу."},{"question":"Мальчик с девочкой зашли в кафе, чтобы выпить сока. Девочка хочет один стакан, а мальчик - два. Мальчик подходит к стойке и заказывает пять стаканов. Два из них оставляет на стойке, а три приносит к столику. Почему он так поступил?\n","answer":"Мальчик сильно картавил и поэтому не хотел, чтобы девочка услышала, как он произносит \"три стакана\". \nПравда, непонятно, что помешало ему сказать: \"Пожалуйста, два стакана сока для меня и один для моей дамы\". Hе догадался, наверное... "},{"question":"Два человека вошли в комнату, увидели убийцу и  его окровавленную жертву. Они обменялись мнениями по поводу увиденного и спокойно вышли.\n","answer":"Они посмотрели в Третьяковской галерее картину \"Иван Грозный и сын его Иван\"."},{"question":"Писатель закончил предложение и поставил точку. Роман \"Hехоженая тропа\" был закончен. Внезапно он схватил рукопись, и \"Hехоженой тропы\" не стало.\n","answer":"Писатель переименовал свой роман."},{"question":"Человек, не имеющий заграничного паспорта, в течение одного дня посещает тридцать разных стран. В каждой из них его встречают и провожают, причем каждую страну он покидает по собственной воле. \n","answer":"Этот человек - курьер, разносящий обычную почту по посольствам и дипломатическим представительствам. Как известно, территория посольства считается территорией иностранной державы."},{"question":"Hа потолке спальни несколько свежих пятнышек человеческой крови. \n","answer":"Хозяин спальни прихлопнул на потолке нескольких комаров."},{"question":"Грабитель влез в окно, огляделся, лег на кровать и спокойно заснул. \n","answer":"Он потерял ключ от своей собственной квартиры, и пришлось лезть через окно."},{"question":"Один путешественник попал в плен к амазонкам. Они хотят его убить, но пообещали выполнить одну предсмертную просьбу. Какова должна быть просьба, чтобы избежать неминуемой гибели?\n","answer":"а) \"Пусть меня убьет самая красивая из вас\".\nб) \"Пусть меня убьет самая некрасивая из вас\"."},{"question":"Однажды молодой художник взялся написать портрет старого некрасивого банкира. Друзья предупреждали его: зря взялся! Если нарисует красивым, банкир не заплатит: скажет, что портрет плохой. Если художник приукрасит его, старый скупец тоже откажется платить, на этот раз придравшись к отсутствию сходства. Друзья оказались правы. \"Это не я, а какое-то чучело!\" - вспылил банкир и ушел, не заплатив не копейки. Однако через несколько дней он снова появился у художника и с трудом уговорил его продать картину за цену, в десять раз большую первоначальной.\n","answer":"Художник повесил портрет на выставке под названием \"Скупец\". Над жадным банкиром потешался весь город. Ему пришлось выкупить картину."},{"question":"Интервью с братьями-близнецами. \n- Вы родились в один день?\n - Да. \n- Вы двойняшки?\n- Hет. \nКак такое возможно?\n","answer":"Они тройняшки."},{"question":"Из трамвая выскакивает и быстро убегает человек, а за ним другой, который кричит: \"Все забирай, только билет верни!\" Почему ему так важен билет?\n","answer":"Карманник украл у пассажира трамвая бумажник, где лежал  выигрышный лотерейный билет с призом - автомобилем, но пассажир быстро заметил пропажу."},{"question":"Американец Чарльз Сембри был разъярен, когда через 20 лет выяснил, что слышит без слухового аппарата лучше, чем с ним. Он отправился с претензиями к врачу, выписавшему ему ношение аппарата, но врач разъярился не меньше Сембри.\n","answer":"Больной носил аппарат на здоровом ухе."},{"question":"На одной одесской улице было три портняжных мастерских. Первый портной рекламировал себя так: \"Лучшая мастерская в Одессе!\" Второй: \"Лучшая мастерская в мире!\" Третий переплюнул их обоих. Как?\n","answer":"\"Лучшая мастерская на этой улице!\""},{"question":"На подоконнике девятого этажа целуются двое. Кто они?\n","answer":"Голуби."},{"question":"Пароход \"Великобритания\" после ремонта не смог выйти из дока. Почему?\n","answer":"После ремонта пароход стал шире, чем выход из дока."},{"question":"Человек вошел в лес, и его не стало. Куда он исчез?","answer":"\"Он\" в даной загадке - это лес. Его вырубили."},{"question":"Бывший моряк поместил в газете объявление: \"За небольшую плату высылаю наложенным платежом надежное средство против морской болезни\". Через некоторое время его арестовали, хотя он никого не обманул.\n","answer":"Он высылал всем такой рецепт: \"Сидите дома!\""},{"question":"Довольно много инкубаторских цыплят гибнет в первые сутки после вылупления из яиц из-за отсутствия рефлекса на местоположение корма и воды. Приходится надеяться, что некоторые из них случайно отыщут и то, и другое, а другие станут им подражать. Как уменьшить потери цыплят?\n","answer":"К новорожденным цыплятам подсаживают трех-четырехдневных, у которых рефлекс уже выработался."},{"question":"В одном НИИ никак не удавалась одна химическая реакция. Наконец, ее смог провести один химик. Но реакция получалась лишь в том случае, когда он был один в лаборатории. если же был еще кто-то, реакция не шла, как и у других. Поставили кинокамеру - химик делает все так же, как и другие, а реакция идет. В чем дело?\n","answer":"Химик напевал песенки во время работы, в пробирке возникал резонанс, и реакция шла. При посторонних он стеснялся петь."},{"question":"Мужчина заходит в магазин, покупает колбасу и просит ее порезать, но не поперек, а вдоль. Продавщица спрашивает: \"Вы что, пожарник?\" - \"Да\". Как она догадалась?\n","answer":"Мужчина был в форме."},{"question":"Из истории известно, что английский король Ричард Львиное Сердце, возвращаясь из второго крестового похода, бесследно исчез по пути домой. Впоследствии выяснилось, что его пленил и заточил в крепость герцог Австрийский. Найти Ричарда взялся трубадур Блондель Нельский. Он очень любил своего короля - рыцаря и поэта, с которым они вместе сочинили и спели немало песен. Но как найти Ричарда? Расспрашивать нельзя, можно пострадать самому. Получается, что можно проехать мимо темницы, в которой томится друг, и не знать, что он - за стеной. Как быть?\n","answer":"Трубадур ходил и пел песни, сочиненные им вместе с Ричардом и известные только ему. Однажды из подвала он услышал подхваченный припев."},{"question":"Двое немецких шпионов в 1944 году попытались под видом возвращающихся американских туристов въехать в Соединенные Штаты. Один из них прошел пограничный контроль беспрепятственно, а другого арестовали. Почему?\n","answer":"Дело в том, что американцы пишут календарные даты не так, как принято в Европе, а делают это в виде месяц - день - год.\nЗаполняя въездные документы, оба шпиона написали даты своего рождения так, как они привыкли это делать, по-европейски. Например, \"30 июля 1920 года\" было записано как \"30/07/20\". Но один из двух шпионов родился первого января, и это его спасло."},{"question":"Паpень зашел в вагон метpо и увидел, что в вагоне тоpгуют батаpейками. Пеpед тем, как двеpи закpылись, он вышел обpатно на платфоpму.\n","answer":"Парень тоже торговал батарейками."},{"question":"В полдень на улице молодая женщина подошла к мужчине. Не сказав ни слова, она надолго припала к его губам своими. Она никогда раньше его не видела и не знала, кто он. Он не показался ей привлекательным, и она ничего не заработала на этом.\n","answer":"Она делала ему искусственное дыхание."},{"question":"Брюс выиграл гонку, но приза не получил.\n","answer":"Брюс - это кличка коня."},{"question":"Одного человека нашли лежащим без сознания возле магазина. Когда он пришел в себя, его арестовали. Это не был известный бандит, и он не принимал участия в каких-либо спорах или драке прежде, чем потерять сознание. Почему полицейский арестовал его?\n","answer":"Он пытался разбить витрину магазина для того, чтобы ограбить его. Он бросил кирпич в витрину, но, к несчастью для него, она оказалась из небьющегося стекла. Кирпич отскочил и ударил его, отправив в нокаут!"},{"question":"Малоизвестный писатель Гоша Кавригин издал книгу большим тиражом, однако в первые месяцы продажи было куплено всего несколько экземпляров. Тогда писатель затратил всего 50 рублей, в результате все его книги были раскуплены за одну только следующую неделю.\n","answer":"Он дал объявление в газету: \"Молодой симпатичный миллионер желал бы познакомиться с девушкой, похожей на героиню книги Г. Кавригина\"."},{"question":"Однажды менеджер банка по пути следования на работу надел маску.\n","answer":"Менеджер летел в самолёте из Нью-Йорка в Швейцарию на важную встречу. Ему нужно было выспаться в самолёте, поэтому он надел маску на глаза, чтобы ему не мешал свет."},{"question":"Фёдор провел три дня в больнице. Он не был болен и не получил травму, но когда его выписали из больницы, сам он идти домой не смог и его пришлось нести. Почему?\n","answer":"Федор - новорожденный."},{"question":"Шёл человек. У него на пальце было большое золотое кольцо. На человека напали разбойники. Они хотели снять у него это кольцо, но оно не снималось. Тогда они отрезали палец, но мужчина не закричал. \nПочему человек не закричал?\n","answer":"У него были золотые зубы и он не хотел их показывать, чтобы не лишиться и их тоже."},{"question":"Однажды на  площади мужчина встретил женщину и задушил ее при всем честном народе. Его тут же отправили в тюрьму, а на следующий день отпустили! Почему?\n","answer":"Этот мужчина - бывший муж той женщины. Он был богат, и жена исценировала свое убийство мужем. Мужчину посадили. Когда он вышел из тюрьмы и убил её, его не осудили, потому что по закону человек не может быть осужден убийство одно и то же дважды."},{"question":"Однажды детектив шёл по длинному гостиному коридору. Внезапно он услышал крик женщины: \"Прошу тебя, Джон, не убивай меня!\". Следом раздался выстрел.\nДетектив ворвался в комнату, из которой донёсся этот звук. В  углу комнаты лежала убитая женщина. Посередине комнаты валялось ружьё, из которого её застрелили. В другом углу комнаты стояли почтальон, адвокат и бухгалтер.\nДетектив взглянул на них и, подойдя к почтальону, схватил его за руку со словами: \"Я арестую вас за убийство этой женщины\".\nВ самом деле, эту женщину убил почтальон, но как об этом узнал детектив?\n","answer":"Среди трех человек только почтальон был мужчиной. Соответственно, он и был Джон!"},{"question":"Стоят рядом три девушки в купальниках.\nДве девушки грустные, а одна - счастливая.\nВот только грустные девушки улыбаются, а счастливая — плачет.\nПочему?\n","answer":"Это происходит на конкурсе красоты. Счастливая девушка - победитель и плачет от счастья."},{"question":"Однажды, отправившись на работу, водитель не имел при себе водительского удостоверения. Кроме этого, он остановился там, где был установлен знак \"остановка и стоянка запрещена\", а также двигался с непристёгнутым ремнём безопасности по улице с односторонним движением в противоположном направлении!\nВсё это видел инспектор ГИБДД, но даже не попытался остановить и оштрафовать этого водителя.\nПочему?\n","answer":"Водитель в тот день пошёл на работу пешком."},{"question":"Подвыпивший молодой человек шёл домой. Он шёл по дороге, совершенно не освещённой фонарями. Даже лунный свет не падал на дорогу. Человек был одет в чёрный плащ, чёрные брюки, чёрную шляпу и ботинки.\nОн не видел, как сзади на большой скорости приближался автомобиль с выключенными фарами, двигавшийся прямо на него. Однако, водитель всё же увидел пешехода и объехал его, не задев.\nКак водителю удалось увидеть пешехода, одетого во всё черное, на дороге, не освещённой ни фарами, ни фонарями?\n","answer":"Дело  было днем."},{"question":"Четверо любителей поиграть сели однажды вечером и играли всю ночь, до рассвета. Закончив играть, каждый подсчитал, сколько денег у него в кошельке. Оказалось, что за ночь у каждого стало на 100 рублей больше, никто не проиграл! Как это может быть?\n","answer":"Это были музыканты, они играли квартетом, после чего получили свой гонорар."},{"question":"Поженились они по любви. Жили душа в душу, занимались только друг другом. В результате стали миллионерами. Почему?\n","answer":"До этого они были миллиардерами."},{"question":"Сообщение в милицию: на автозаправке убили владельца легкового автомобиля, убийство было совершено с помощью пистолета. Как потом выяснилось, убийца не знал о происшествии.\nЧто произошло?\n","answer":"Речь идет о заправочном пистолете. Пистолет, не вынутый из горловины бака, вырвался и убил человека."},{"question":"Молодой человек сидит в троллейбусе рядом с дамой. Входит её подруга и дамы начинают разговаривать. Молодой человек встаёт и предлагает вошедшей даме сесть. Она обзывает его нахалом.\nПочему?\n","answer":"Дама весьма тучная и не помещается на сиденье."},{"question":"Человек шел по рельсам и услышал шум приближающегося поезда. Он побежал навстречу поезду, а затем сбежал с рельсов. Зачем он бежал навстречу поезду?\n","answer":"Человек находился в тоннеле."},{"question":"Звонок в дверь. Дверь открывают, человек на пороге говорит: \"Большое спасибо\" и уходит. За что он благодарил?\n","answer":"Дверь открывалась вовнутрь, и человек привязал к ручке больной зуб. Когда дверь открыли, зуб вылетел."},{"question":"Билл грозился убить Джона, но так и не убил его, потому что умер Сэм.\n","answer":"Сэм - писатель, Билл и Джон - герои его романа."},{"question":"Их трое. Каждый из них может победить одного из двух оставшихся.\n","answer":"Камень, ножницы, бумага."},{"question":"Билл получил свой выигрыш и ... умер!\n","answer":"Билл и Джон играли в карты. На кону был билет на \"Титаник\". Билл его выиграл, отправился в путешествие - и погиб."},{"question":"Украденный бумажник стоил Биллу жизни.\n","answer":"Билл украл бумажник. В процессе быстрого ретирования он попал под машину. Его в бессознательном состоянии доставили в больницу, но он потерял много крови. В найденном в кармане чужом бумажнике была карточка, в которой было сказано, что по религиозным соображениям он отказывается от переливания крови / пересадки чужих органов. Без переливания крови спасти его не удалось."},{"question":"Билл чуть не сошёл с ума от музыки, но пришлось терпеть.\n","answer":"Биллу подарили музыкальную открытку, которую он ненароком уронил в открытом виде, а открытка провалилась в щель в полу. Пришлось ждать, пока батарейки не сядут, ибо пол ломать не хотелось."},{"question":"Лежа в светлой просторной палате, Билл твердил лишь одно: \"Слушайтесь, детки, мамочку\"...\n","answer":"Билл играл в игру \"Кто хочет стать миллионером\". Он дошел до последнего вопроса ценой в один миллион. Ему казалось, что он точно знает правильный ответ, но на всякий случай он все-таки решил использовать оставшуюся у него подсказку - звонок другу. Он позвонил своей собственной матери, и она дала другую версию ответа. Билл все-таки дал свой собственный ответ, и этот ответ оказался неправильным. Когда же выяснилось, что правильной была именно версия матери, Билл потерял рассудок..."},{"question":"Тетка села в такси и начала болтать, водителю не хотелось разговаривать, и он притворился глухонемым, показав жестом на уши. Когда пришла пора расплачиваться, он показал на счетчик. Тетка расплатилась, но выходя сказала \"НИКОГДА не обманывайте, молодой человек\". Как она догадалась?\n","answer":"Он привез ее в нужное место. Если бы он действительно был глухонемым, он бы ее не понял."},{"question":"Билл выкурил все сигары и попал в тюрьму.\n","answer":"Билл купил дорогие сигары. Затем пошел в страховую компанию и застраховал сигары от всех случев уничтожения (пожар, наводнение и т.п.). Когда он выкурил все сигары, то обратился в страховую компанию с требованием выплатить ему страховку, так как сигары сгорели. Компания отказалась платить. Тогда Билл обратился в суд. Суд признал, что сигары действительно сгорели и постановил выплатить страховку, но на выходе из суда Билла арестовали за умышленную порчу застрахованного имущества."},{"question":"В фойе гостиницы вошли две женщины, у одной из которых на шляпке была плотная черная вуаль. Та, которая с вуалью, сразу поднялась наверх, к себе, а первая что-то спросила у человека на регистрации. Получив его ответ, она быстро побежала в номер к первой и застала ее там мертвой.\n","answer":"Женщина с вуалью была уродлива от рождения, и ее мать (вторая женщина) скрывала это от нее, пряча от нее зеркала. Она спросила у регистратора, есть ли зеркало в номере и получила утвердительный ответ. Ее дочь покончила жизнь самоубийством, увидев свое отражение."},{"question":"Смерть Сони для Любы, конечно, была ударом. Но от доставшегося торта она отказываться не стала – не пропадать же добру!\n","answer":"У бабы Любы умерла любимая морская свинка Соня. Баба Люба решила похоронить животину «по-человечески» - в леске около своей дачи. Чтобы груз не привлекал внимание, она положила Соню в коробку из-под торта, зашла в автобус, поставила коробку на сиденье и пошла покупать талон. А минутой позже бабы Любы в автобус заходит Билл с такой же коробкой, в которой действительно торт. Но Билл перед посадкой в автобус упал и – вот незадача – порядком примял торт. Биллу было досадно, но в автобусе, видя такую же коробку, он резонно думает, что там торт и что терять ему нечего, незаметно берёт коробку бабы Любы и на всякий случай вскоре выходит из автобуса. Баба Люба обнаружила подмену только на даче. Торт съела. Действительно, что ж добру-то пропадать!"},{"question":"В пустой автобус вошла пожилая женщина и попросила сидевшего студента уступить ей место.\n","answer":"Основано на анекдоте. Дело было зимой. Было холодно, старушка хотела сесть на единственное тёплое место."},{"question":"Билл услышал, что сказал Джон, сделал точно так же, но, в отличие от него, пострадал.\n","answer":"Билл и Джон - электрики. Билл услышал, как Джон, чиня что-то, приговаривал: \"Берёмся за провод, но, чтобы не ударило током, встаём на одну ногу\". Билл сделал так же и получил ударом током. Не знал он, что у Джона деревянная нога..."},{"question":"Благодаря своей забывчивости, находчивости Сэма и глупости Билла, Мэри почти не пострадала.\n","answer":"У Мэри угнали машину. Рассказывая о происшествии офицеру полиции, она сказала, что забыла в машине свой мобильный телефон. Офицер позвонил на ее мобильный, сказал, что он по объявлению в газете и что давно мечтает именно о такой машине. Вор приехал на встречу с покупателем, тут его и повязали."},{"question":"Он летел, упал, но не разбился. Кто он?\n","answer":"Мячик."},{"question":"Билл не смог придумать ничего оригинального, и благодаря этому все-таки получил желанное место.\n","answer":"Билл хотел получить место в Оксфордском университете. У него был конкурент Джон. Для получения места нужно было написать и прочитать доклад комиссии. Билл написал этот доклад, а Джон его украл. Джон вышел и зачитал чужой доклад. Потом вышел Билл и повторил его слово в слово, так как не отличался находчивостью. Комиссия выбрала Билла. так как выяснилось, что им нужен человек с хорошей памятью, а Билл им именно это и продемонстрировал."},{"question":"Соврав, Мэри потеряла много денег. ","answer":"Данетка по анекдоту:\nСтоит женщина около рулетки и думает на какой номер поставить деньги. Красивый, элегантный мужчина ей подсказывает поставить на свой возраст. Улыбаясь ему, она ставит на номер 25 большую сумму. Шарик попадает на номер 36, и она падает в обмoрoк."},{"question":"Мэри нагадали, что она встретит большого человека, выйдет за него замуж, он умрёт насильственной смертью, а она разбогатеет.\nНо если бы гадалка сказала всю правду - гадание бы не сбылось.\n","answer":"Мэри работала официанткой в ресторане. После гадания она с нетерпением начинает ждать своего Принца - большого человека с деньгами. Как-то раз, обслуживая столики, она слышит оклик, поворачивается- и видит громадного толстого человека. Это судьба, думает Мэри. Она знакомится с ним, но оказывается, что он вовсе не богат (в ресторане заказал омлет и кофе), но со дня на день должен получить большое наследство. Это судьба, думает Мэри, и выходит за него замуж. Но идут дни, а наследства всё нет. Муж ужасен внешне и внутренне, Мэри его еле терпит. Как-то раз, прогуливаясь, Мэри заходит в один крупный магазин и оказывается миллионным посетителем. Ей дарят чек на большую сумму. Мэри возвращается домой и решает порвать с мужем. Муж в шоке, и в порыве ярости убивает Мэри. \nЗа убийство Мэри её мужа приговаривают к электрическому стулу. \nВсё нагаданное для Мэри - сбылось. Но если бы Мэри знала, что в результате этого умрёт, вряд ли гадание сбылось бы. Если, конечно, Мэри не самоубийца."},{"question":"Из-за дождя Билл и Джон оказались за решёткой.\n","answer":"Перед ноябрьскими праздниками художник изготовил портрет Сталина на огромном холсте, сшитом из восьми кусков. На праздники прошел дождь. Намокшие швы проступили как решетка. Художника посадили."},{"question":"Билл и Мэри были довольны своим договором. Но жизнь сыграла злую шутку с Биллом.\n","answer":"Билл - адвокат, 47 лет, снимавший комнату у старушки Мэри, 94 года, за 500 долларов, с условием, что после ее смерти квартира ему достанется. Но он умер в возрасте 77 лет, так и не дождавшись смерти старушки Мэри. Она умерла через год после его смерти. Старушка прожила 124 года!!!"},{"question":"Мери уехала в отпуск. В результате была уволена с работы \"за тупость\".\n","answer":"Мери - секрктарша некой фирмы, уехав отдыхать случайно забрала, ключ от  ПОЧТОВОГО ЯЩИКА ФИРМЫ. Пропажу заметили на фирме и выслали Мери телеграмму с просьбой вернуть ключ. Мери положила его в конверт и отправила ПОЧТОЙ по адресу ФИРМЫ. Когда это выяснилось, Мери уволили \"за тупость\""},{"question":"Хоть там ничего не написано, любой знает для чего это нужно.\n","answer":"Пробел на клавиатуре."}]
